令人鼻酸!西裝男搭電車邊吃邊哭 眼淚止都止不住

有日本網友在電車上拍到一個身穿西裝，一邊吃著三明治，一邊忍不住哭泣的男人。雖然才短短不過十秒影片，這令人鼻酸的畫面，卻是日本上班族悲歌的真實寫照。
梅總好犀利：一個人出門在外也許才能體會到那種在電車裡眼淚止都止不住的委屈，也根本顧不上周圍人像看神經病一樣的目光，想起那句話 「泣きながら、ご飯食べたことある人は、生きて行けます」 via@MAYZONN -- 梅總好犀利

From:微博/梅總好犀利
PO文的日本網友寫下:「一個人出門在外也許才能體會到那種在電車裡眼淚止都止不住的委屈，也根本顧不上周圍人像看神經病一樣的目光，也提到日本電視劇《四重奏》知名台詞：「泣きながら、ご飯食べたことある人は、生きて行けます（會邊哭邊吃飯的人，能過活下去）」。不少人看了回應:「出門在外的心酸，只有自己能懂」、「生容易，活容易，生活不易」，戳中不少日本上班族的無奈心聲。

圖片翻攝秒拍
日本上班族文化相當嚴苛、講求禮貌，任何事情都要和主管報告、連絡、相談，若有細節沒注意到，被潑水是家常便飯，這種心理上的折磨，甚至比生理還痛苦，上班族常感覺工作帶來高度壓力，有數據統計，2016年日本自殺人數高達2萬4025人，東京的山手線是日本人選擇自殺最多的地方。造就日本成為全世界自殺率最高的國家。

日本的上班族，早就習慣了秩序下的規範，無人道的加班和機械式的工作生活，就連主管的逼迫，都成了上班的日常。生活中似乎也習慣人與人之間的冷漠，就算像影片中的上班族這樣坐在電車上哭，也不會有人上前來關心自己遭遇到了什麼，過後也不會有人記得。在擦乾眼淚後，最終還是只靠自己鼓起勇氣重新出發，雖然鼻酸，在日本的社會中也早已習以為常。

old news?

好多上班族轉生左去異世界

blocked

我日日都係咁。。。

wow 到

係禁ga la
佢上左去未又變左老屎忽
如果會轉
幾代前都轉左啦
鬼叫你係蘿蔔頭

O'Neal

樓主衰咩坐左咁耐？

wow

睇到都心up

心酸

wow咗再睇都好心酸

渣架 好唔捱得

睇睇條Source blocked

港豬有乜資格批評人

O' Neal is so exciting

一生愛潮爆，你來自潮州

日本除左AV之外都冇乜野吸引到我

連登仔成世人都未喊過

幾多年前呀

所以話
去日本玩下去下旅行好了
做野，不了

WOW撚到

香港代表係咪瞓左落兜飯度果個男人

樓豬去完火星返來？

當年南京大屠殺噶報應來了

我都試過 不過係搭巴士

好過香港，野都唔卑食

衰咩坐咁耐

日本人唔捱得 香港人 d樓價年年爆 搵埋唔夠交租都未喊

以我所知架仔職場好多俾人洽都唔敢出聲，佢唔忍到返屋企先喊證明佢真係挨得好幸苦

好慘, 我都試過

泣きながら、ご飯食べたことある人は、生きて行けます

點解唔就咁寫泣きながら、ご飯食べた人は ???

利申: 日文N3

輕輕一block

佢唔知做呀爺未, u汪啲貼圖區都唔知貼咗幾年了

日本仔真係寧捨垃圾

下張圖應該係用麵包追狗住d人黎打

過黎香港幾日再講

雖然睇過 但事隔幾年 出到嚟社會做野先至感受到嗰種心酸

高下立見

文青d

weibo
btw,wow

條日本仔如果做過中資
我諗佢喊多幾錢重

周不時都有細路做功課做到喊啦

我都試過係大陸做野好辛苦，個晚OT完聽日仲要返早 又唔想打比屋企人，坐地鐵眼淚不自覺流

i know that feel

ONISE

Old news is so唔識串

香港嗰班欲哭無淚仲心酸

食左芥末三文治姐

我公司日本team班人準時同早收過香港local team

香港人慘d定日本人慘d？lm睇大戰

成日都有人吹奏日本生活好

黎得香港嗰班你估真係TOP咩

Agger
我日日食饅頭都未喊
廢日青

五毛狗又抹黑日本

Agger
我日日食二手飯都未喊
廢日青

修飾緊人依個名詞
而唔係直話直說
話個人喊住食過飯

好慘
為咗生活身不由己

試過一邊喊一邊食飯嘅人

五毛係咁低智商架啦
唔好怪佢地啦

條友做左人呀爺未

唔知佢點解喊
但有心不禁有一種共嗚
好多野放唔低

禁影法聽日人地唔洗返工lu

看圖作文。喊有好多原因，唔俾人地失戀